因為國安法 VPN供應商開始撤離香港

VPN Providers Disable Servers in Hong Kong to Protect Users from China's Security Law

Private Internet Access and TunnelBear fear their VPN servers could be confiscated in the event Chinese authorities use the new law to seize them.

Citing users’ safety, two VPN providers are shutting down their servers in Hong Kong in response to China’s new security law for the city.

Both Private Internet Access and TunnelBear have decided to pull the plug on the Hong Kong-based VPN servers over fears local authorities will try to confiscate them. “China’s new national security law allows law enforcement to seize servers located in Hong Kong without a warrant and otherwise execute warrantless interception of communications,” Private Internet Access wrote in a blog post on Tuesday.

The company’s VPN servers collect no logs on user activity. Nevertheless, Private Internet Access indicated it was taking a stand for digital privacy.

TunnelBear also said it stores no users’ personal identifiable information over the servers. “If the server is physically confiscated, and the hard drive is taken out for analysis, the entire hard drive is encrypted,” the company wrote in a Monday blog post. The only sensitive information stored over the machines are “configuration related keys,” which TunnelBear wants to protect.

Hong Kong-based users will still be able to connect to both VPN services. In TunnelBear's case, the provider is scaling up its VPN operations in Singapore and Japan to offset the loss of the Hong Kong server.

“We will reinstate the Hong Kong server if and only if our users’ privacy and safety will be protected,” it added.

Under China’s new security law for Hong Kong, local authorities now have broad powers to crack down on political dissent in the city, and jail activists with life imprisonment. According to the BBC, people suspected of breaking the law can also be wire-tapped and put under surveillance.

As a result, Hong Kong internet users have been flocking to VPN services to protect their digital privacy. However, many residents have been engaging in self-censorship, and purging past statements they've made on social media on fears Chinese authorities will use the content to one day prosecute them.

For now, US companies including Facebook and Twitter are hitting pause on responding to data requests from Hong Kong law enforcement.

UPDATE 7/15/20: NordVPN said it's keeping the company's VPN servers in Hong Kong online.

"At the moment there is nothing indicating that our users are in any danger. All of our servers are either diskless or encrypted, so even a physical takeover wouldn’t compromise our users’ privacy," NordVPN said. "Our customers expect accessibility and freedom, and we are not going to restrict them without a good reason. NordVPN is the VPN of choice in Hong Kong, so we address the issue with the utmost responsibility."

The company also has a policy against logging users' identifiable information over its servers.

港區国安法.....
我都講到悶
點解仲唔拉人

原本都唔會連返香港server啦

睇香港只睇到嘅網站都要隱身

無錯
例如如果要睇viutv
我都轉番hk嘅vpn(如果仲有嘅話)
唔會用本IP去

我會咁玩

router vpn (jp) + windows app vpn (tw) + windows firefox vpn (hk)

實測都有近 200M，三重加密，爽

想問下，其實用VPN , 個寬頻供應商係咪都截唔到內容？

同埋router vpn有無先進到可以per device咁set? 一啲用vpn一啲唔用

無，我兩部 router 一部有用 vpn，一部無 ，爽

router set vpn就等於所有會經router嘅packet都會行vpn,所以冇得揀,要揀就逐個device裝

其實用番hk係咪都追到
但如果都追到其實揀咩國家都一樣?

但係wan得一條ja wor? 定係你router A駁街，無VPN. router B有VPN, 駁落router A, 先再出街？

明白，唔該晒兩位巴打解答。

另外，想問多句，如果我上網，啲data packet會唔會比VPN server decrypt 到？有啲驚用VPN e-banking

我有兩條 1000M

攬炒自我實現

以往外國vpn公司，避免在極權國家裝server,如中國，北韓等地方，估唔到香港都有今日

世事無絕對

插落部dual wan router度好似會用更加盡用

agger